---
layout: post
slug: como-ir-a-la-universidad-en-estados-unidos
title: Podcast ¿Qué tengo que hacer para que mi hijo estudie en Estados Unidos?
date: 2022-12-12T12:14:10.306Z
image: /images/uploads/captura-de-pantalla-2022-12-12-a-las-13.33.08.png
author: .
tags:
  - podcast
---
Seguro que te has planteado que tus hijos vayan a una universidad de USA , pero quiza creas que es difcil estudiar en Estados Unidos siendo español, y no sabes por donde empezar. Te preguntars cosas como:

¿Cuánto cuesta ir a la universidad en Estados Unidos?

¿Cómo conseguir una beca para ir a estudiar a Estados Unidos?

¿Cuál es el promedio mínimo para entrar a la universidad?

¿Cómo estudiar en una universidad de Estados Unidos gratis?

Lo primero es hablar con tu hijo o hija y comprobar si tiene ilusion por vivir esta experiencia, ya que la motivacion es muy importante para llevar a cabo todo el proceso y lograr los resultados academicos adecuados para lograr acceder a la universidad deseada. Una comunicacion cercana en este punto es super importante, y seguramente este [diccionario de palabras adolescentes](https://madrescabreadas.com/2021/01/24/palabras-jerga-adolescentes/) te sea de ayuda.

Hablamos con Javier Mariana, padre de dos estudiantes en USA, que ayuda a las familias a gestionar todo el proceso de aplicación a Universidades americanas a traves de su agencia para estudiar universidad en Estados Unidos

Nos cuenta su experiencia como padre y nos detalla los tipos de universidades segun el nivel academico, que se necesita para ir a la universidad en Estados Unidos, el proceso para aplicar y la antelación con la que debemos iniciar los trámites, asi como los precios para estudiar en Estados Unidos.

Javier nos cuenta que se necesita para ir a la universidad en Estados

* Empresa con +10 años de experiencia en procesos de aplicación universitaria en USA.
* Personalmente tengo a mis 2 hijos acabando ya sus carreras en dos universidades de USA. Por tanto cuidamos temas tan importantes como la seguridad, el ambiente y el prestigio de las universidades.
* Proceso de maduración espectacular de los adolescentes, durante el proceso de aplicación y por supuesto una vez están en USA.
* Realizamos 3 tipos de procesos, adaptados a cada perfil de alumno y familia:
* Proceso Low-Cost: Para alumnos con nivel académico bajo o presupuesto bajo.
* Proceso Simplificado: Para alumnos con nivel académico bajo pero con presupuesto intermedio.
* Proceso Integral: Para alumnos de buen nivel académico y presupuesto intermedio y alto.
* No obstante estamos especializados en alumnos de buen nivel académico que aspiran a universidades de nivel medio-alto y alto.
* Costes a partir de $30,000 anuales incluyendo todo: Matrícula, habitación, comidas, libros, seguros, etc.
* Becas: Pros y contras.
* Todos los interesados podrán descargarse gratuitamente nuestra [guía con info detallada de costes y procesos](https://clusterfamilyoffice.com/guia-estudiar-en-estados-unidos/).
* Web oficial donde podrán completar el [formulario de contacto](https://clusterfamilyoffice.com/services/estudiar-universidad-estados-unidos/)

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/episode/7k8KlnjiUX7FQPsAFqCMuQ?utm_source=generator" width="100%" height="352" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

## Reacciones de estudiantes al ser aceptados en la universidad en Estados Unidos
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-iAXwyOj77M" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>